大家冷靜d, 三罷唔係話搞就搞

以下係我一個月之前嘅post
分析92 93罷工冇85咁有規模嘅原因

我只係希望大家冷靜諗下上次衰咩
同可以點改善

總結一下見到嘅問題同我暫時諗到嘅solutions
紅色為重點，麻煩請幫手推上熱門

問題一：宣傳不足

今個星期focus 左係8.31宣傳同塞機場
同上次相比
準備時間短
冇記者會宣傳
冇傳統組織endorse
較少落地宣傳（連儂牆+派傳單）
甚至連登都冇乜宣傳

解決方法
盡早達致共識（起碼早兩個星期）
加強番落地嘅宣傳
多d利用道德綁架（e.g.我願意為你上前線擋子彈嗰個）同埋血腥（e.g. 8.31 地鐵站）同令人感動嘅畫面（e.g. 前線抗爭畫面）作為文宣

問題二：只想被迫罷工

都仲有好多人有不同理由想被迫罷工
我聽到嘅包括唔想用自己AL, 驚俾人問長問短
結論就係如果嗰日返到工嘅話佢地都會返

解決方法

想被迫罷工嘅人都要一齊幫手製造被罷工嘅條件
唔舒服，唔小心阻到閘門，製造紛爭，起下哄都得
當然要睇現場環境
好似今日咁撚多狗就大家小心
當然最好就直接call sick/AL

問題三：罷工成本上升

已經有好多大公司話要抽後算帳
搵番8.5罷過工嘅人
亦講明唔支持罷工
令到罷工嘅成本直線上升

解決方法

講真：無
香港人核心價值就係返工
返工大於一切
因為無左份工代價太大

只希望有一日香港人會發現
有d野，重要過返工

問題四：對方佈防

今日好明顯有好撚多狗重兵佈防各黨鐵站同埋學校
亦都預計情況會持續
除左要製造戒嚴效果，仲要製造白色恐怖

解決方法
要靠大家嘅創意
記住be water
今日咁佈防就唔好搞佢
再諗對策

問題五：白色恐怖

而家其實同戒嚴冇乜分別
言論自由又冇
集會自由又冇
政治取態又冇自由

我呢幾日都好depress
因為呢場仗唔易贏
而仲有好多人唔知輸嘅代價好大

但係冇辦法
大家一定要互相支持
就算要死，都係一齊死

光復香港
時代革命

希望大家諗清楚

第一
唔夠宣傳會導致唔夠人罷工
唔夠人罷工就變到好無意思
人數多不嬲都係我哋嘅武器

第二
罷工成本上線上升
白色恐怖同篤灰文化出哂黎
所以要揀啱日子出擊
一擊即中

第三
諗下罷工嘅目的係咩
罷工可以點影響到政權

第四
不合作運動自從有禁制令之後
成本急升
難以協助他人被動罷工

最後就係
香港人奴性真係好重
社會風氣係咁，好難一時三刻改到
所以希望大家諗下咁急未plan就叫人罷工
係咪真係work

光復香港
時代革命

推

人數係優勢
唔夠人咩都搞唔到

要成功就一定要冷靜諗清楚先行動

今日12點半，黑西裝癱瘓全中環！！！！！！

推, 721 831 929 101

欲速則不達，書都有教過，行動唔可以太急，唔係咩成效都冇，又打擊埋自己人士氣

同意 今日太急
可以嘅話聽日罷就最理想

push
支持但真係好多人想罷但罷唔到
要多d時間預備同宣傳

真係要冷靜

屌你老母全世界都知啦仲冷靜
你咁搞瞻前顧後只會成事不足
要覺醒要罷工一定會罷 無可能唔知

一早plan定 請哂假調哂假就唔叫罷工啦

要罷既點都會罷

我唔撚知今日罷急唔急 總之我就罷左
雖然一早就知今日依然好撚多港豬番工 但只要有一個人發起罷 我都會一齊罷！！
利申：每個月都還緊錢 冇左份工就會仆街 但都唔撚驚照罷

respect

係呀

尤其是罷工一定要有planning

聽日都太趕

姐係例如雙十賀國慶全港自動放一日假
而家推動都仲有機會

係呀

要一擊即中

respect

但係要做得有規模
一定要plan好等大家都可以用自己嘅方法參與

其實要揾重點行業去擺 而要令呢d行業既人擺就要有組織出黎搞 而唔係自發去做（自發大家都唔肯定大家係咪會擺，如果有組織就會好好多）

但係要動源夠人嘅話

就一定要plan

工會

仆街工賊會

其實真心唔太明即日/第二日開新行動叫人行動想點
已經唔只一次係咁

有d人罷工真係有壓力，尤其見到因航大炒人。
有無諗過一週一扮工? 例如逢星期二、三，名義上有返工， 冇得炒。 實際上， productivity接近零。
點證明扮工? 大家brainstorm下

我真係好想返工

唔好阻住我

因為大家太激動姐
開槍打個中學生
我都想屌哂佢地老母la

所以先更加要冷靜地去諗

我上次個post都有人話返工扮工當罷工

最安全但做到冇人知咁又唔知為乜

可以再brainstorm下

我真係好唔明， 呢段時間咁恐怖。 警察重兵周圍駐守 ，無理拘捕， 點解仲可以出去返工? 應該大條道理返唔到工啦， 咁恐怖。
香港人平日射波，而家咁大件事就好鍾意返工。睇消失的檔案，菠蘿炸死人都好似未驚過咁，繼續返工，直至炸爛電車軌，阻住交通冇得返工，啲人就覺得有問題，所以六七暴動先有機會完。

不合作運動成本俾以前高太多

係站入面要走又難

同埋香港人太鐘意返工

香港人原罪

冇工返個代價太大
係香港窮真係可以好撚慘

其實深層次嘅原因都係因為社會結構有問題

上層有哂所有資源
中層就好努力保持現況，製造假希望俾下層
下層就係用黎同中層嘅人講，你手停口停就會變返下層嘅人

Sorry 我唔知你講左。
真係可以諗下扮工喎 例如啲人咪有煙 break 。我以前覺得唔係幾公平，點解煙民有break，其他人冇? 哈，而家就諗睇下點樣 apply 放煙 break呢個concept 去扮工

快閃？

都係一個唔錯嘅選擇
之前見lunch time 快閃好似都叫到d人

Sad but true

社會嘅錯

我今日返工已經好似去左平衡世界咁

你個排版難睇到

我覺得應該要自己組隊搞
全港夾一日 喺唔同地鐵站幫人被罷工
幫推下

同意

sor

今朝搭車心血來潮

冇時間排版

多謝幫推

自從上次92 93 全office 得我一個冇返工
就覺得好灰心

唔好以為罷工毛係和平就好易,
其實罷工根本係最高難度,
你無工會,仲要有國泰事件
件事完全係black bloc既相反
black bloc係隱藏自己,罷工係完全將自己友表露人前,
所以擺工真係搞得成會係大決戰,
嗰時決心會係去到成百萬人唔撚散同你死過

放煙break嘅concept
同埋見到樓上重點針對話唔同行業。
逢星期幾幾幾乜乜乜行業，3點3 放 tea break / 煙break 咁?

Yup

係

代價唔細
所以一定要一擊即中

個個都有包袱㗎 唔係唔想罷

我黑心講句
真係要有好震憾嘅事, 831, 新屋嶺fc 咗
或者真係有人中槍而死

先可以有更大決心去抵抗自己心魔去罷

你要明白香港人好多制抓
租梗樓, 供梗樓, 撐起頭家有父母要養嘅先煩

所以樓主講得啱
要真正發現到有啲嘢比份工更重要
先豁出去

6區都用左三日
三罷話攪就攪, 邊得

同意，但點解你篇文要向右泊

罷工就要行出嚟㗎啦
呢啲叫借社運名義去怠工
醜唔醜呀?

罷唔到可以按章工作

唔好意思 阻阻你
唔好再指責所謂偽勇武 入嚟睇下小勇武點可以有大作為
【實際行動戰術整合】正式宣佈下回合開始將會冇人被捕

三罷起碼要一個月時間準備

Agree

Good idea

啱

唔係唔想但係未破到個心理關口

要時間去改變社會風氣

班細蚊仔邊諗到咁多
又唔駛返工，又唔讀書

因為嗰段係上次過左92之後打嘅
想分番開

［推上熱門］今日三罷暫時遇到嘅問題

啱

所以一定要時間去plan

啱
冇人見到你講乜都得

不嬲都係咁

Pish

起碼兩星期
全力promote

巴打，之前我都有係102，3，4三罷post提過。希望有用

9月 三罷失敗有唔少follow up post 講對比8月 三罷既分別。重點係9月嗰次唔夠8月firm，太倚靠自發參與。

1. 集氣唔夠，8月三罷好多人show 証表示支持運動。
建議搞手帶頭show 身份證去支持三罷，今次係用香港人身份去支持三罷。

2. 集會加道德感召唔夠，8月三罷前公務員集會集左好多氣。應該係101 5區或民陣遊行盡力宣傳加表態參與 102，3 ，4 三罷? 8月瘋傳前線擋子彈，你會為我罷工表態嗎。今次都要加入道德感召既元素

3. 唔夠宣傳，以我嗰區為例，8月三罷大大隻字痴左喺地下，9月無。另外8月我番工既灣仔金鐘地區keep住有人派文宣，但係9月無。
建議聯絡學生組織幫手派文宣宣傳10月三罷，聯絡各區tg group update 連儂牆。

4. 名人效應，8月有youtuber, 各大商鋪表態支持。
建議聯絡名人做勢

5. 被動參與三罷，8月三罷前記者會講明巴士公會會參加，各大塞鐵行動，塞馬路行動等令一些1516既人都參與三罷。
建議聯絡家長車隊，callxxxx等組織車隊行動

6. 8月最成功係機場要除消航班，當日空管多人罷工。今次要成功就要盡快聯絡佢地參與加公佈佢地會參與，佢地參加會加強其他人三罷既決心

總結8月成功係因為不斷宣傳，集氣，再加有數據顯示有好多人表明會參與三罷。呢次要成功就要靠大家盡快行動，表明會參與同不斷宣傳呀

政府即將告你暴動！只有全民無·限·期罷工罷課先可以救自己、救義士！

今日政府宣布，香港各區發生暴動！亦即係話，今日只要出過街嘅非警察人士，都有機會告你參與暴動！要去狗屋坐48個鐘，而且定罪嘅話一坐就幾年！

打工反學嘅你，為你自己將來，呼籲大家，盡快組織無限期罷工、罷課！只有咁，先可以癱瘓社會運作，直到政府宣布徹底妥協，答應五大訴求為止！

I TOTALLY AGGER WITH YOU AH

9號三擺 個日天倚法庭

九月尾見到巳即請假。盡做